美支對撞新加坡受重傷 4月電子產品出口暴跌16.3％

美中貿易戰打得火熱，台日韓星港電子業出口紛紛受到影響之際，過去大家眼中的「亞洲四小龍」正在比賽誰的出口跌得幅度比較大、時間比較久，南韓5月出口年比下跌9.4％，台灣4月出口減4.4％，香港出口跌2.6％，湊巧的是這三地出口都是連6降。

曾經是四小龍之首新加坡，4月非石油類出口竟是跌最慘，年比大跌10％，延續3月重挫11.8％的頹勢，這是因為新加坡跟中國貿易關係綁太緊，以及過度依賴出口產業。

昔四小龍新加坡出口下滑最嚴重

星島出口如此慘澹，引起研究機構HIS Markit預期新加坡今年經濟增長率僅1.4％，居四小龍之末，不如香港跟南韓的增長1.8％和1.7％預估值，更低於台灣的增長2％預估值。

以產品類別來看，新加坡4月份電子業出口跌幅最驚人，4月份電子產品出口下降16.3％，前一個月下降26.7％，又以IC晶片、存儲產品和IC元件出口分別暴跌21.2％，31.3％和51.7％，跌勢最慘烈。

新加坡電子產業景氣低迷，不只重創出口，也拖累新加坡製造業，6月3日公布數據顯示，新加坡5月製造業採購經理指數（PMI）月比下降0.4，至49.9，終止連續32個月擴張，並下探3年新低。

星4月份半導體出口暴跌21.2％

4月製造業PMI為2016年8月以來首次跌落50的榮枯線，代表說製造業產出萎縮，顯示新加坡也難逃亞洲多數國家製造業普遍萎縮的局面。

分項來看，4月電子業製造業PMI跌至49.4，已經連續7個月萎縮，創2016年6月以來新低，積壓訂單更是連續13個月收縮。

新加坡製造業在第一季已經年比已經萎縮0.5％，結束連續3年增長的現象，主要是因為精密工程、晶片等電子產業的生產出現下滑，抵銷了生物醫藥、交通工程和一般製造領域的增長。

ING亞洲經濟學家指出，新加坡是美中貿易戰升級的主要受害國，隨著美中進入更高的關稅壁壘，情勢可能會變得更加糟糕。

ICAEW看淡新加坡經濟2020年出現衰退

製造業為新加坡貢獻大約20％的GDP，隨著製造業產出的萎縮，英格蘭和威爾斯特許會計師協會（ICAEW）看淡新加坡經濟2020年出現衰退。

ICAEW於6月4日發布報告指出，「作為一個重度依賴出口的小型開放經濟體，新加坡的經濟增長可能會受到最大的負面影響。」因此預估新加坡今年經濟增長率大幅放慢至1.9％，低於2018年的增長3.1％。

ICAEW大中華區和東南亞區域主任Mark Billington說明：「美中貿易戰火重燃，導致整個東南亞地區的出口面臨困難的外部環境。因為星島跟中國貿易往來密切，而且過度依賴出口，他們預期新加坡將為GDP增長放緩最大的東南亞國家，星島經濟可能在2020年陷入衰退。」

新加坡首季GDP僅增1.2％，遠低於越南的大增6.79％

同時，由於中國進口需求疲軟，全球ICT（資訊和通訊技術）產業景氣放緩以及貿易保護主義抬頭。因此，ICAEW報告預計東南亞的經濟增長也將減速，報告預計東南亞今年經濟增長將從2018年的5.3％降至4.8％，在2020年放緩至4.7％。

在東南國家當中，新加坡成長最弱，今年第一季經濟增長率只有1.2％，是近10年來的最低水準，比政府預測的增加1.3％、前一季的增長1.3％都還要低，更是遠低於越南第一季的強勁成長6.79％。

剛好想咁講

靠入口貨品賣比d東南亞窮國

台灣->繁支
坡佬->英支
南泡->現代版後明
香港加油,比日本更加要脫亞入歐

每次邊度話超越香港
就會出事
魔咒

結果香港因為中美貿易戰，重覆當年文化大革命商家帶廠帶技術逃難落香港，走資避難至香港亦令香港資產市場抵銷轉口重挫對經濟負面影響，再次成就香港二次奇蹟

諗下好喇，唔通靠你班友上連登就有奇蹟咩

新加坡肯做實業，肯定容易受呢啲影響。
香港澳門就唔受影響，一個炒地產，一個賭錢

新加坡連六合彩都無
賭場本地人入一次要唔少錢 家人要簽同意書

但炒地產同賭錢都會受實體經濟影響架，最後階段先反映

公又你贏字又你贏

恭喜極權國家新加坡全部出口額跌幅超越香港
恨左咁耐想超越香港今次終於俾你超越到啦
我真係恭喜你呀
係唔係好開心呢快啲去幫李顯龍含撚慶祝啦

香港或成最大贏家

愈奶共就愈仆直

成篇野又新又星 睇到好混亂